# Сервис по сегментации текста

## Внешний вид WEB-client-а сервиса
![](preview.png "GUI сервиса по сегментации")

## Состав
Сервис состоит из 2х частей:
- backend: fastapi
- frontend: vue(vuetify)

В репозитории представлена develop-сборка сервиса.

## Требования:
- docker
- docker-compose

## Разворачивание
1. Клонировать репозиторий
2. Произвести сборку. В папке с `docker-compose.yml/docker-compose-prod.yml` выдать команду
- develop build
```bash
docker-compose build
```
- production build
```bash
docker-compose -f docker-compose-prod.yml build
```
**Примечание:** команда на сборку выдается только при первом использовании, повторной пересборки не требуется.

3. Поднять контейнеры. Там же где и пункт 2, выдать команду
- develop
```bash
docker-compose up
```
- production
```bash
docker-compose -f docker-compose-prod.yml up
```
После выдачи этой команды поднимется 2 контейнера:
- web: порт-8080 - фронт
- segmentation: порт-8081 - бэк
4. Зайти в любой браузер и ввести `localhost:8080`

**Примечание:**  для просмотра всех api можно перейти по адресу `localhost:8081/docs`

## Примеры текстов для сегментации
```text
Н.М.Дьяконов родился в в селе Усть-Вымь (ныне Республика Коми) в бедной крестьянской семье. В 1929—1932 годах работал лесорубом и актёром передвижного театра. В 1936 году окончил Ленинградское театральное училище. В 1936—1945 годах был актёром и режиссёром национального театра Коми АССР; с 1945 года — его художественный руководитель. Н.М.Дьяконов умер 21 ноября 1982 года. Литературной деятельностью стал заниматься с 1937 года. Член СП СССР с 1937 года. В довоенные годы в соавторстве с С.И.Ермолиным написаны пьесы «Глубокая запань», «Вороны», «Домна Каликова», «Мужество». После войны огромный успех автору принесла пьеса «Свадьба» (1949), известная в переводе А. Глебова под названием «Свадьба с приданым» (1950). Её постановка в Московском театре сатиры была удостоена Сталинской премии третьей степени (1951).Автором также написаны пьесы:* «В дни войны»* «Герой»* «Три богатыря»* «За здоровье Васеньки»* «Вычегодский букет»* «Нива— Нивушка»* «Квартет Курочкина» (1962)* «Золотой медальон» (1971)
```
```text
Родился 3 сентября 1908 года в селе Басовка ныне Роменского района Сумской области Украины. Украинец. Окончил два класса начальной школы.В 1938—1940 годах проходил военную службу в рядах РККА. Участник освободительного похода советских войск в Западную Украину 1939 года. Вернувшись из армии, работал лесником.Повторно призван в Красную Армию в 1941 году. Участник Великой Отечественной войны с июля 1941 года.Погиб смертью храбрых 2 марта 1945 года в ходе Восточно-Померанской операции. Похоронен в селе Петшиково (Pietrzykowo), гмина Кочала, Члухувский повят, Поморское воеводство, Польша. В селе Гаи Роменского района на памятном знаке погибшим односельчанам установлен барельеф М.М.Северина. Пионерский отряд школы села Басовка долгое время носил имя Героя. О подвиге М.М.Северина рассказывают материалы, собранные в Сумском краеведческом музее и в школьном уголке боевой славы.
```
